由今屆諾貝爾獎淺談一下諾貝爾物理學及醫學獎〈蕭若元：書房閒話〉

蕭生話拎物理學嘅科學家，以宇宙微波射線，逆向計算出宇宙大爆炸的情況，原來我哋e家宇宙入面的可觀測物質得5%，dark energy佔咗六十幾%,dark matter就有廿幾%

蕭生話暗能量係用嚟擴大宇宙用嘅；暗物質就係hold住啲星系，令佢哋轉嘅時候唔會散開